[恐怖過拆祠堂] 反對丁屋申請之投訴懶人包 [和理非請做野]

今日大家都見到元朗鄉民好齊心，小妹相信地圖砲成個元朗都唔過份。
請一眾巴絲打星期一做野!!!!!!!

反對小型屋宇申請的各種理由 及流程

常見理由：
1) 賣丁 - 呢個直頭要警方介入
2) 質疑原居民身分
3) 「通道受阻」，「去水渠改道」或「景觀受影響」等涉及環境方面的反對理由

傳送門：

教學整合自一眾巴絲打提供既意見，多謝一眾巴絲打
如有其他重點，歡迎提供

/////流程/////

1) 丁屋申請告示所在

元朗地政處
新界元朗橋樂坊 2 號
元朗政府合署 9 至 11 樓
即係大橋街市

地圖：

開放時間 (星期一至五) ：上午8時45分至下午5時30分
[午膳時間 ：下午12時30分至1時30分]

A) 九樓接待處有個書架，上面黑色file入面有丁屋告示
B) 十樓告示板都有

/////注意：告示只貼14日，但「套丁」同「質疑原居民身分」告示期過後仍可投訴。/////
/////一日未簽牌，一日都可以懷疑佢賣丁/////

2) 反對書樣板

/////可一封信作出多個投訴/////

致地政專員:

本人反對下列丁屋申請。

地政處檔號: [XXX/XXX/XXX] [多數係告示左上角]
申請地段: DD123 LOT 456 [係告示上方正中間，DD 即係丈量約份 Lot 係地段編號; 如果見到一個 LOT有幾個申請，例如123A,123B,123C，咁一封信寫123就會處理晒]

地政處檔號: [XXX/XXX/XXX]
申請地段: DD123 LOT 456

地政處檔號: [XXX/XXX/XXX]
申請地段: DD123 LOT 456

反對理由如下:
1. 本人懷疑申請人套丁。
2. 本人質疑申請人之原居民身分，其原居民身分存疑。

為保障私穩，請勿透露反對人的身份予申請人。

最後，希望能安非排一次過核實本人以上個案之反對人身份。

反對人
[真實姓名]
聯絡方法: 電話或地址 [怕被起底，可用太空卡，能作一次連絡就可以]

3) 遞交方法

郵寄至：
元朗地政處
新界元朗橋樂坊 2 號
元朗政府合署 9樓
地政專員收

Fax至：
2473 3134

4) 核實你投訴人身份
之後就會收刑要求親身核實你投訴人身份既通知，核實到你，投訴就會立案
而唔應機既個案將會取消，所以聯絡方法要係核實身份前仲有效
可以安排一次核實多個個案

/////重點/////
核實時，反對人可以：
1. 保障私穩理由，要求地政處不要透露反對人的身份予申請人; 及
2. 確認不願意出席地政處會議。

原貼
[投訴懶人包] 反對套丁及冒充原居民 「修補撕裂，由我做起，幫助原居民保家衛族」

［ 8 2 4 和 你 suck ］行 動 更 新